%\begin{quote}
\hrulefill\par\vspace{2mm}\par
{\bf Consignes}
Pour chacun des énoncés suivants :
\begin{itemize}
\item construis une figure {\em à main levée et au crayon gris} dans la colonne centrale du tableau;
\item construis une figure {\em aux instruments et au crayon gris} dans la colonne de droite du tableau;
\item construis, à l'aide du logiciel, la figure à l'écran puis bouge les points !
\end{itemize}
\par\hrulefill
%\end{quote}
\renewcommand{\arraystretch}{1.25}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{5cm}|X|X|}
  \hline
  {\sc \'Enoncé}&\multicolumn{1}{c|}{Figure à main levée}&\multicolumn{1}{c|}{Figure aux instruments}\\
  \hline
  Place trois points $A$, $B$ et $C$.
  \par Trace les segments $[BA]$ et $[BC]$.
  \par Place le milieu du segment $[BA]$. Il s'appelle $D$.
  \par Place le milieu du segment $[BC]$. Il s'appelle $E$.&&\\
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\raisebox{12pt}{\hbox{Icones à utiliser : }}\includegraphics{a-1}\hfill\includegraphics{b-1}\hfill\includegraphics{b-3}\hfill\includegraphics{b-5}}\\
  \hline
\end{tabularx}
\par\vfill\par
\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{6cm}|X|X|}
  \hline
  {\sc \'Enoncé}&\multicolumn{1}{c|}{Figure à main levée}&\multicolumn{1}{c|}{Figure aux instruments}\\
  \hline
  Place trois points $A$, $B$ et $C$. Trace les segments $[AB]$, $[AC]$ et $[BC]$.
  \par Place le milieu du segment $[BC]$. Il s'appelle $D$.
  \par Trace la droite $(d_1)$ parallèle à la droite $(BA)$ passant par $D$.&&\\
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\raisebox{12pt}{\hbox{Icones à utiliser : }}\includegraphics{a-1}\hfill\includegraphics{b-1}\hfill\includegraphics{b-3}\hfill\includegraphics{b-5}\hfill\includegraphics{c-2}}\\
  \hline
\end{tabularx}
\par\vfill\par
\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{6cm}|X|X|}
  \hline
  {\sc \'Enoncé}&\multicolumn{1}{c|}{Figure à main levée}&\multicolumn{1}{c|}{Figure aux instruments}\\
  \hline
  Place un point $A$. Trace un segment $[AB]$ de 5~cm.
  \par Place un point $C$. Trace les segments $[AC]$ et $[BC]$.
  \par Place le milieu du segment $[AB]$; il s'appelle $D$. Place le milieu du segment $[AC]$; il s'appelle $E$. Place le milieu du segment $[CB]$; il s'appelle $F$.
  \par Recommence le même travail avec les points $D$, $E$ et $F$.&&\\
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\raisebox{12pt}{\hbox{Icones à utiliser : }}\includegraphics{a-1}\hfill\includegraphics{b-1}\hfill\includegraphics{b-3}\hfill\includegraphics{b-5}\hfill\includegraphics{b-6}}\\
  \hline
\end{tabularx}
\par\vfill\par\ding{34}\raisebox{4pt}{\hbox to0.95\linewidth{\hrulefill}}
\begin{multicols}{2}
\dispo{1}{\includegraphics{b-3}}{\dotfill\par\dotfill}
\par\columnbreak\par
\dispo{1}{\includegraphics{b-6}}{\dotfill\par\dotfill}
\end{multicols}